# Задание для aviasales

## Тестовое задание в команду ассистеда (Python/Go)

В папке (*data/xml*) два XML – это ответы на поисковые запросы, сделанные к одному из наших партнёров.
В ответах лежат варианты перелётов (тег `Flights`) со всей необходимой информацией,
чтобы отобразить билет на Aviasales.

На основе этих данных, нужно сделать вебсервис,
в котором есть эндпоинты, отвечающие на следующие запросы:

* Какие варианты перелёта из DXB в BKK мы получили?
* Самый дорогой/дешёвый, быстрый/долгий и оптимальный варианты
* В чём отличия между результатами двух запросов (изменение маршрутов/условий)?

Язык реализации: `Go`
Формат ответа: `json`
По возможности использовать стандартную библиотеку.

Язык реализации: `python3`
Формат ответа: `json`
Используемые библиотеки и инструменты — всё на твой выбор.

Оценивать будем умение выполнять задачу имея неполные данные о ней,
умение самостоятельно принимать решения и качество кода.

## Описание решения

Сделал предположение, что данные поступают не очень часто и лучше всего их писать в БД, а дальше уже использовать.

Насчёт цены там, где указан обратный маршрут. Сделал предположение, что цена указана для маршрута в одну сторону. 

При выборе оптимального маршрута я использовал коэффициент для цены. Сам вес маршрута считаем на основе общей длительности полёта и его стоимости (в данном случае общая стоимость полёта для одного взрослого).

`weight = math.sqrt((settings.PRICE_WEIGHT * price.price)**2 + route_time**2)`

Для загрузки данных в БД, имеется менеджмент команда:
`./manage.py parsexml --filename=RS_ViaOW.xml`

Задачи объединены в один эндпоинт, расположенный по адресу: `/api/v1/route/`. 

Для фильтрации по полям `source` и `destination` необходимо в api передать одноименные GET параметры. 

Для сортировки GET параметр `ordering`, а значение - название поля по которому будет сортировка.

Доступные поля для сортировки:

```python
ordering_fields = ['fly_time', 'wait_time', 'route_time', 'weight',
                       'departure_time_stamp', 'arrival_time_stamp', 'mp']
```


`mp` - это стоимость полета для одного взрослого

Так-как время ответов от партнеров разные, я предположил, что данные могут обновляться, поэтому добавил историю изменений маршрутов и полётов. Так-как в 3м пункте задания не было указанно конкретно между какими запросами искать разницу, я предположил, что это может история изменения. Историю так-же включил в API.

Для того, что бы развернуть, необходимо выполнить следующее:

```console

mkdir schabanenko_test_work
cd schabanenko_test_work
git clone https://schabanenko@bitbucket.org/schabanenko/test-aviasales.git
python3 -m venv ENV
sourсe ENV/bin/activate
cd test-aviasales
pip install -r requirements.txt
python manage.py makemigrations
python manage.py migrate
python manage.py runserver

```

